Ue Põltsama moisas sel 11nel Webruaril 1857.
Kaibas Attra kõrtsimees Johann Märtson et Jacob Lindemann on temmale üks kuhhi eina münud 10 Rbl hõb. eest, nink on se rahha ga temmale wälja maksnud perrast on teada sanud et se kuhhi on toise mehhe jaggu ollnu, nink on sis tedda tagga otsinud ja tedda Kima kõrtsis Immafere järrele läidnu, sealt on tedda läbbi otsinu ja 1 Rbl 14 kop hõb kätte sanud agga 8 Rbl 86 kop jaie temma kätte.
Nisamma kaibab Addafere mees Sillaotsa Jürri Karlson et Jacob Lindemann on temmale ga üks kuhhi eina münud 3 Rbl 50 kop ees, 1 Rbl 50 kop hõb. on kätte antu, perrast on ga teada sanud et se üks woeras kuhhi olli.
Saie moistetu: Sest et Jacob Lindemann on mittu kõrt wargusse perrast trafitud sanud, saab temma kihhelkonna kohtu kätte anda trafida.
